\section{Centralidad de Katz}
Una soluci\'{o}n al problema de la secci\'{o}n anterior
es la siguiente:
A cada v\'{e}rtice le damos una peque\~{n}a cantidad de centralidad
gratis. Definimos
$$x_i=\alpha \sum_{j}A_{ij}x_j+\beta$$
D\'{o}nde
$\alpha$
y
$\beta$
son constantes positivas.
Esto significa que los v\'{e}rtices que son apuntados por
muchos otros v\'{e}rtices tendr\'{a}n una centralidad alta.
Adem\'{a}s aquellos que son apuntados por otros v\'{e}rtices
con gran centralidad tambi\'{e}n.
En t\'{e}rminos matriciales esto es
$$x=\alpha Ax+\beta 1$$
Con
$1$
el vector
$(1,1,1\dots)$
Reordenando para
$x$
y tomando por conveniencia
$\beta=1$ tenemos
$$x=(I-\alpha A)^{-1}1$$
Para hacer la elecci\'{o}n de
$\alpha$
es necesario notar que la primera vez en que 
$$det(A-\alpha^{-1}I)=0$$
es cuando
$\alpha{-1}=k_1$,
el eigenvalor m\'{a}s grande.
Así que debemos tomar valores de
$\alpha$
menores que
$k_1^{-1}$.
Al tomar un valor de
$\alpha$
cercano a
$\frac{1}{k_1}$
regresa una centralidad que es cercana a la original
centralidad de eigenvector,pero da valores distintos de cero
en v\'ertices que no est\'{a}n en las componentes fuertemente conexas.

Una posible extenci\'{o}n de esta centralidad es variando el par\'{a}metro
$\beta$
para cada v\'{e}rtice.
Definiendo una medida de centralidad general
$$x_i=\alpha\sum_{j}A_{ij}x_j \beta_i$$

